日推測北海道30年內或有8.8級以上強震

日本政府地震調查委員會今日公布最新評估報告，指位於北海道海域的千島海溝，未來30年內發生8.8級或以上強震的機率，高達7%至40%，震源區域更可能擴大至建有大量核電相關設施的青森縣沿岸區域。內閣府料在明年公布新的北海道地震損毀評估。

地震調查委員會表示，千島海溝一帶過往平均每340至380年，就會發生一次這種程度的超強地震，但對上一次發生距今已長達約400年，故再次發生的時間可能已非常迫切。

委員會以千島海溝附近有3個震源區域作設想，並考慮橫跨震源區域發生地震的情况後，根據各種模擬推算，指今後30年間在北海道東部近海，發生類似400年超強地震的機率介乎7%至40%。北海道大學推算，400年前地震引發的海嘯超過20米，從沿岸起4公里的內陸地區均會被淹沒。

共同社報道，最新推算的震源區域，更可能擴大至青森縣近海等地，地震規模亦更大。青森縣太平洋沿岸建有大量核電相關設施，地震調查委員會與內閣府將評估超強地震將引發的海嘯高度，及沿岸地區的搖晃強度。

今次是日本政府自2004年以來，首次進行千島海溝的地震長期評估。當局今日亦發布四國地區的最新主要活斷層長期評估，是自2003年以來首次修改有關橫穿該地區「中央構造線斷層帶」的評估，新修改該斷層帶延伸至大分縣，長度從360公里增長至444公里。

（共同社/朝日新聞）

其實地震對腳好似坐地鐵咁企咪唔會有事

等睇有人懶叻話"我都預測到xxx年內肯定有xx級地震"

唔係低到咁呀話？

日本

你同你屋企d傢俬雜物講啦

睇錯目測